IB功能(買債 槓桿 收股息)

黎緊會開個IB戶口
1) 想請問IB可唔可以買到香港公司既直債?
2) 如果想槓桿(槓桿直債) 係咪要剔左保證金 而唔係現金? 同埋係個版面邊度可以做到?
3) ib 買香港股票 收股息洗唔洗比手續費?(香港銀行就唔洗 但上網睇到人地講ib要 唔清楚係咪講緊美股)

不嬲用開中銀 依家唔想再用佢 想試下用ib 但網上資訊好散亂

1. no
2. yes, 開戶口果時揀reg
3. no

我想問問咁多位巴打， 如果我想借日圓， 應該點樣操作？事關想借日圓換美金， 再買美國公司債

借唔同貨幣我都想知
因為睇中左隻新架坡reits
想借加紙買 平衡匯率風險

就咁沽USDJPY，個currency balance會睇到負數YEN而美金多左，再攞個美金去買股票/債券就OK

題外話，印象中YEN唔係最低息，而家好似係EUR同CHF最平。而且呢種玩法首要係弱勢貨幣，息高低與否係其次。

上面買USDJPY先岩

JPY CHF EUR 三隻一樣息，tier 1 都係1.5%

Sorry ,借位一用

大家應該由問題根源去思考,與其一樣樣去反對政府D賣港政策,點解唔用真普選趕走曬班賣港賊,必須要令更多人知問題根源核心,個個支持真普選!!!

現有大家要爭取D問題層次如果向上推,就會發現係香港現有制度出現問題,一日冇真普選,相同問題絕對會源源不絕!!!

一日無真普選,建制派,港共政權賣港賊一車車補上,要徹底趕走賣港賊,只有真普選!!! 各自跑山,真香港人加油!!

[請廣傳]香港只有真普選先可以趕走港共政府同建制派賣港賊!

即係例如我有10 萬港紙， 我都可以直接BUY USD/JPY? 例如我買5 萬美金， 咁balance 上面應該係負540萬yen(假設匯率係1:108), 美金就係正5萬usd? 有錯屌細力d
同埋係咪用idealpro??

跟手佢就應該係會每月收返我yen 紙既息， 例如1.5%
每月要比既利息係咪 JPY5,400,00 x 1.5% / 12個月 =JPY6,750 ??

唔怕匯率風險？

所以槓桿唔會去到太盡 可能開50% 就算
另外會keep 住每個月收到息 (因為會買直債）再reinvest 落reits， 同埋會每個月入錢落個倉到， 慢慢減低返個margin 即使匯率太波動 都唔會好傷

一。可以
二。係 開左現金都可以改保證金
三。唔洗

冇錯，不過我用idealpro隔離果個（雖兩個都唱到錢，但係idealpro 會多左個虛擬倉）
利息果度我唔知係每個月計定逐日計，我都要再睇番

idealpro 隔離果個好似係咩covx, idealpro 好似係做pair trade 比你收息， 例如usd 高息 jpy 低息，你buy usd sell jpy 好似會每日count 息落你度。有錯屌細力d

不過我見ib 可以槓桿買債實在太好，尤其係Navient Corp 呢間公司， 同埋at&t 既直債 都好吸引， Navient corp 有條債6%, 每月派，仲要有discount， 開完yen 紙槓桿（當50%), 扣埋1.5%利息， 都有大約12~13%息

都係果個，小心匯率風險，日元急升你就pk

其實你講得岩 因為家陣感覺上美國又減息， 但係yen 紙又keep 住唔升息， 同埋最怕一有咩大事， d 錢流入yen 紙避險我就真係含撚。。。
但係中間個利差 靠槓桿去收息 真係會比起慢慢儲快好多

上面巴打又話買唔到香港直債
究竟得唔得

巴打係咪有睇starman?

入場不過200k usd一張
同本身選擇唔多換率手小…好似係

借日圓 驚唔驚日圓大升

係呀， 我係buy 佢果套借槓桿幫自己滾大個本，所以我先開ib, 睇債/preferred stock咁

怕呀， 家陣撞正美金減息，同埋萬一有金額危機，yen 紙又升到pk....

歐元會唔會好d 講到明會再放水

yen 紙感覺上穩定d, 歐盟家陣自己都係好似散散地咁， 唔係好敢借歐元

但yen可以升得幾多？債就當5％到，槓桿一倍就10％ return? 扣返1.5％息仲有8.5％，咁yen要升多過8.5%先係蝕？唔知係咪咁計

你咁計落又好似好合理🤔🤔 不過應該要睇埋債券價格波動 同埋要有足既錢 隨時補補倉
有時有機會yen 升+ 債跌 就好傷

其實可以問銀行借 personal loan
再用IB買美元債

用日圓玩carry trade 始終有匯率風險

p loan 還本又還息

買到
拎住個ISIN code search就得
但我試過好似某啲國家發行嘅bond會search唔到(就買唔到)
Anyway,大部份直債都係US$200k入場
港債最少都$1m

所以買之前最好入Bloomberg terminal check下 trade volume先好買

Ib 買債限於美國 歐洲 香港上市嘅債券？
Search到啲英國英鎊公司債 但無價又無市

但唔係散個經濟體差仲易跌咩？

評級好低 垃圾債級別 要好識睇公司報表 負債表 先夠膽買

呢間Navient corp 賺既錢唔多 但勝在穩陣，
同埋佢好多既loan portfolio 都係學生貸款 有美國政府擔保

我琴日買咗

評級個人覺得意義有限
得果三間 有時佢地只係互抄

買左條每月收息？
咁樣其實幾爽， 之後再分散買其他at&t /Qwest / apple 既債都唔錯

我買ETD 好似季收
AAPL幾里
買股好似抵諗啲

巴打 你買價係買到到期定係價靚會沽
如果減息 債價向上 hold到到期咪無著數囉?

睇下你買黎投資定點
除非你好確信聯儲息口 係你隻債到期嘅走勢
無咩必要又出又入
驚就買啲短啲

IB仲有一個功能就係擺喺美國嘅銀行戶口收息，超過10萬美元接近1.9厘，咩都唔使做，諗起都爽。

買美債都唔止1.9啦 有幾爽呀

其實我覺得 要睇下去到咩價囉， 例如上到110/120 我都會考慮放， 前題係有更好既債券或投資項目

岩岩開左戶口 發現買港股都唔係話抵好多
0.184%
花旗個類citi hold都好似0.18%
不過ib可以買xagusd xauusd個類商品 又可以買到外國reits 不過港股可能用番香港銀行

citi 私銀先0.18
自膠
citi gold 0.2
普通就0.25

Lm

citibank 收息要比手續費

想請教下入美元到IB，聽人講過話Citi可以透過global transfer去IB嘅美國Citi戶口，可以免TT費用，有冇人試過係用花旗普通戶口唔係Gold嗰隻？

你講緊手續費？
我又覺得可以接受 如果係手續費黎講。。

IB收美金果個係公司戶口，global transfer 做唔到，要用番普通電匯轉美金

lm 學野

美債都有機會出現賣出差價，但IB較大額美元戶口可以當成接近1.9厘嘅活期銀行戶口，每個月咩買賣都唔使做就有息之餘，仲可以隨時提款

頭一萬蚊美金冇息

而且十萬美元以上先有接近1.9%利率

點整?

0.08% ???

現金流為王？

港元e家有1.9%

LM

買內房債最少要幾錢？

但主題係IB功能，用港元擺IB或買港股都無意思（除咗leverage），但兌換外幣同埋走資去美國銀行戶口就幾抵屌。

每個月6% 定 1年6%?

每年啦

有冇可以long call返JPY對沖？

利伸：唔識

有冇可能*

Hkd 3.4% 巴打講緊依個?

應該係
咦？咩唔係1.88%咩？個staff記錯定近排加多0.01%？

入chf 咪仲穩陣

小弟有on9問題
請問IB孖展係每日複息計算，實際年息咪會大過佢寫出嚟個個？（e.g. 3.89% for USD)

定係我每日還息俾IB instead of年尾一次過還，就唔會有複息效應？

CHF波動好似冇JPY咁大

其實佢網站有講， ID係用Hibor rate 來計，基本上每日每時每秒都有機會轉，要留意番。

IB

開ib有個位叫填tax identity number
係咪即係稅務易登入果個?
定其實唔使填

點樣閒置資金可以自動收息?
HKD都有? 即係活期?

idealpro可以唔涉及pair trade, 因為我有用港紙餘額換做美金, 換完就會有個virtual position, 俾你睇返賺定蝕, 個virtual position係可以喺desktop既TWS到刪咗佢

btw, ib派既活期息好似唔扣稅?

活期, 自己睇返巴打條link個表, 隻隻貨幣既息口都唔同, 而息好似係每日計, 求指正

識貨
重CenturyLink / Qwest，有隻2023年到期呢期升到得番4.7%

有可能hkd 活期會有4.3?好誇張

求刪virtual position 教學

3.484% 果個叫base rate唔係活期利息
IB貸款會係 Base rate + X%
活期就係base rate - Y%
依家IB活期係 Base rate - 0.75% = 2.734%

Apps既話->投資組合->右上角->唔好TICK 啟用外匯投資組合

TWS->mosaic view入面既portfolio window->右click你想刪嘅virtual position->個pop up menu會有個細細既close position button, 你㩒一吓佢應該有段英文話你知個virtual position 純粹畀你得個知字. 你confirm應該就會刪到
利申:冇刪過, 我冇㩒確定

不過我都有啲唔明佢個base rate點解from 20190701可以過3厘, 佢寫佢係睇hibor, 唔知佢仲adjust咗d咩, hibor好似一路都冇高過3厘

一般金融機構既cost of fund (即base rate) 都係用某指標利率如 hibor+ Liquidity transfer pricing / 其他factor

講緊「Hibor + X」，唔係用hibor作為嗰interest rate比你，不嬲銀行用H的話都係H+，就好似現時問銀行借錢買樓咁，用H就加，用P就減。

IB trade HSI大期按金要14萬，有冇得用本金4萬去借如下嗰10萬?

我想問下ib 買bonds 係咪可以散買 唔洗20萬usd 咁高門檻

揀bond screener嘅icon，輸入你想買bond嘅參數，自然會篩到一堆

我冇買直債，因為息率比preferred share/baby bond少。呢三個月簡直係要搶貨，連S-REIT都要搶

ctl 呢隻都係baby bond黎

其實如果唔係baby bond 年期太長， 入返d 放係度都幾好， bid ask 無咁闊

都幾推介隻PEI PRB, senior note 黎， 間公司幾平穩， 同埋pei prb 有discount

應該要收30%税喎

如果嫌30%稅重，可以買恆大同百度美債，利率好高，扣咗三成都仲大把執。當然，啲債到時會唔會default就睇你造化

Bond係唔洗收30税架%
就算係股票都唔係隻隻要收30%架
外國公司 / 信託公司既preference share就唔洗收30%
同埋，其實baby bond / preference share黎講有好多唔洗比30%税有 6 - 8% ytm
隻Pei.PRB 扣完税得 5.7% yield

但係我見佢係寫note 既 應該係bond 既一種

你係邊到睇到?
你可以上
Search PEI-B (PEI-B = PEI.PRB 一樣)

呢隻係REIT既Preference Share黎 99% 要收30%稅

屌 係pbi-b 先岩自膠 pbi-b 去到2043, 又有discount, 公司業務夠平穩～

另外我手頭上都有隻CBL PRD, 仲諗住REIT 既Preference share 唔駛比tax tim

巴打有無其他preference stock 唔駛比30%可以推介下

巴打你自己有冇研究過睇過財表先?
咁岩呢兩隻我自己有睇過, 隻CBL我都有買
不過我係買佢隻baby bond : US12505JAD54

CBL都係REITS黎,你手上果隻CBL-D 即 CBL PRD 係要收30%稅
所以我先會買佢隻baby bond 因為唔洗收30%

另外隻PBI,其實佢基本上係負資產緊 (Tangible NAV係負)
呢個就係我冇買既原因

你可以睇到Total Assets 5,973
Total Liability 5,733
其中 Total Assets 入面有 Goodwill 1767 同 Intangible Assets 227
即 Tangible NAV = 5973 - 227 -1767 -5733 = -1754
至於個Goodwill 1767點黎,係因為過往好多年佢收購其他公司做成既溢價就會入帳做goodwill
根據美國會計準則攤銷期最長40年，即未來40年佢既財表都會有呢個水份
睇既時候要小心留意
資料:

你果隻CBL 應該係直債？？ 我都上ib 搵下先
CBL 我覺得近呢二三年都無咩問題， 去到2023 年要重新roll over 債果下就可能會有隱憂， 不過家陣美國開始減息， CBL 如果近呢兩三年可以加強返自己cash flow 同FFO 既話， 咁d 債同preference stock 都會升返唔少。

另外PBI 我無好細心睇， 只係好briefly 咁睇過佢既cash flow, 驟眼望落都還可以。但經巴打提醒， 真係要重新審視一下呢隻既情況。

另外， 我覺得Navient corp 既直債都ok , 佢有d 每月派息， 而且discount 得勁， 加上做學生貸款， loan portfolio 大部份有美國政府擔保， 係唔知點解佢d 每月債discount 得好勁，有d 落到去7x ..

CBL果隻係直債黎
Navient Corp我都有買兩隻,一隻2023到期一隻2026
但兩隻我都選擇左買 Semi-Annual
呢間公司D monthly bond全部都冇成交,得個等字
如果你有做槓桿既話 (我有)，turnover咁少既bond會影響你call margin
ps: monthly 有call option,但依家discount緊所以冇所謂

巴打， 想請教多樣野， 我想問下有無d 網站可以呢d 公司債券派息既日子？
另外開槓桿你係咪借美金買美金債？定係借yen/eur 呢d 低息貨幣去買？

派息日子講緊Preference Share定bond?
如果係bond 用到期日黎減月份咪就係派息日
如果係preference Share / ETD就睇

或者

我自己就借美金算，借yen實際利差多1.X%
exchange rate risk都唔止1.x%啦

都係 如果exchange 郁得太勁都唔係好事
ib 美金好似都係3.幾%左近
起碼有數計先

美金利率成3.9%

想問下 個倉係hkd 如果我想槓桿買usd計價既債券 例如大陸既內房債
1) 戶口無錢 直接買usd計價既債(變相槓桿左)
2) 直接做槓桿
我想問 係ib入面 2樣係咪同一樣野?

自己上IB官網睇啦，一知半解好危險。

yes，一樣都係loan usd

巴打好熟
全職投資？ 想學點入手好，睇財務報表都唔識

唔係全職，但淨計息差收入多過份工
想學入手可以睇番啲講fundamental analysis既書
策略 / 概念可以睇starman既書

好想學到巴打 淨係收息都多過份工

IB 槓15萬要7200年息
其實都唔平

如果用ib借美元3.9%息計，買債個yield起碼要過5.5%回報先稍為似樣，但yield高風險低嘅債又少

借外匯做. 息平好多.

活期頭78000同之後個息都唔一樣

平2
1.x% - 2%
但要冒匯率風險喎，預期usd減息回軟既情況下
未來就算借yen都有機會倒蝕

風險同回報成正比，歐洲同日本短期唔覺佢地經濟增長會強勁

佢地有條件加息先再諗. 同埋佢地都想QE

如果美元回軟，yen紙自然會相對地升左
除非學你咁講Yen同euro真係再重新QE
而且個力度要大過USD先至有so

我係覺得中間大多uncertainty同要分析/估/搏太多野
如果要借yen，可能直接借yen買日本reits重好

其實歐洲有無reits 進介？

我自己就借左Euro 買美股無買債

歐洲同日本野我冇留意，真唔識
淨係睇兩個market都睇到想死
如果搞埋第三個既話，我諗會先搞新加玻

但新加坡買reits 都要有exchange rate 風險

我會直接借sgd買sgd reits

依個不失為一個對沖匯率風險方法，不過借SGD 都唔平，要接近3.2%

借乜買乜就有數得計
1 - 2%回報其實好閒，最緊要計到數!

但你要假設reits 個股價唔跌. 呢排都升左好多. 因為你借錢買賺唔倒2%

Fundamental 係大部分書都大同小異
有冇推介邊本易入口？
如果我係你收息》份糧，應該退左休了

我知，好多人買CenturyLink和Qwest，冇rating但息夠高。我自己prefer有rating嘅preferred share和baby hond

度巴講中我痛處，技術指標睇美股短期已算超買
新加坡個股同REITS都陌生，日本個股來來去去都係軟銀迅銷Toyota，其實我都好孤陋寡聞

香港REITs真係選擇有限，我已經買齊435+778+808，焗住去玩S-REIT。其實S-REIT選擇多，息又高d，買一兩隻小試牛刀學下野。

講下fast retailing，日股一手要HKD4XXk，我都要焗住買佢嘅HDR 6288，但成交真係少。

學starman話齋，“最緊要計到時”，計到數嘅收入咪有佢自動滾雪球。

我自己買美國ETD/preferred share和S-REITs都係分別借美金坡紙算，冇必要再變成借yen EUR感到自己神經緊張。

息率回報重要，但對於追求dividend/interest嘅人，underlying asset嘅穩定性/波幅更重要。

咁你買咩都會有機會輸價架喎，玻reits只係我既例子姐

要睇教人睇財表書，其實睇會計學財務分析既書都可以
或者睇benjamin graham既書

rating如泛雲，睇財表自己分析好過
舉個例，新創建有一樣perpectual 係unrated
唔通間公司就係垃圾咩? 唔一定既!

我都係一樣咁諗，想再燒腦煩多樣

想問SGP REITS 係借足100%SGD ？

IB既話係睇成個portfolio，
每一隻stock / bond 既 ltv都唔同
如果單一隻唔夠額就會用埋其他抵押品既ltv capacity

我既意思係想問果位巴打既S REITs 係咪借足100%SGD 買

香港IB入美金係咪只可電匯？？？

choice 1連接銀行帳戶(ach) 入面得堆美帝銀行
choice 3在線帳單支付又入online bank搵唔到ib

誤會左sor

ACH, bill pay 僅限美國國內銀行戶口
如果你既美金係香港銀行只能電匯

係咪就咁比本地銀行電匯果$65就ok?
有冇咩中間行收費？

係，choice 1要你首先喺美國有個銀行戶口
choice 3你自己已經答咗，見唔到有任何ib選項，所以個staff都斬剃截鐵同我講只能電匯

Mapletree, 有5% 都有香港asset

有錢可以買下，但借高息買唔太suggest. 因為一年都升左二成

Mapletree 我覺得好野黎， 渣又一城， 佢都keep 住升， 而且息率都幾好。 黎緊美國又減息， REIT + BOND 真係食正晒條水。。。。

lm

早排仲有6%，升左咁多. 自己無晒現金買

要買就要借，諗緊借唔借日圓

其實我都仲諗緊借jpy/eur 換返美金買bond, 但係有d 怕匯率風險。。。

一波動得太勁就好傷 但係借美金買bond 雖然貴， 但係起碼計到數

你只要唔還錢就冇匯率問題

Why not both ?

我買S-REITs大概1.5倍槓桿

我既意思係假設你買1000SGD REITs , 你係借足1500SGD 定係借某個百分比？

大家點睇內房債
我自己做左功課 睇左佢地balance sheet
計左佢地既負債比率 例如自有資本比率 流動比率 固定資產對淨資產比率
做槓桿 1年2年到期咁樣 安唔安全

就算話我戴有色眼鏡睇內房都係咁話，政策風險遠大於公司本身財務同營運問題，王健林同萬達地產帝國可以一夜被收皮，再加上佢哋財務核數手腳唔乾淨，漏咗入賬幾十億都夠膽講出口。情願轉場美國甚至日本都唔敢沾手鄰國公司，回報低咗但唔會驚間公司管理層無端被捕而嚇到腎上腺素飆升。

內房債好似要200K usd 起跳?
唔係好搵到可以斬開買

咁樣只係自欺欺人姐...
姐係一日未沽一日未輸錢一樣

如果做槓桿 200k都ok
ib都係??我未開始 所以仲係未試過
岩岩先開始用ib

管理層被捕 都未至於要破產呱
玩債同玩股唔同 唔破產 揸到ytm 理得佢有咩大單野
有錯請指正

請問IB依家可以FPS入HKD？

可以

IB 就係好似無得拆開買， 最低都要200K

最怕好似新城咁， 一個消息就嚇到瀨屎。。。

你地主要都係用ib轉美金定係唱錢電匯入去

用FPS 轉港紙入IB , 再係IB 買美金

請問IB個FPS code係咩？
上佢個網都揾唔到。。

每個人都有獨立既coer, 你要上網log in, 存入資金 寫到幾多錢， 跟住佢先會比個code 你

揀電匯 你入左資料會比個account你入錢

咁我入HKD 應該係揀
「創建銀行電匯存款」
跟住入自己銀行account details?
麻煩巴打了

好似係 如果無記錯既話

但依d消息似係會影響股價 但唔會令佢破產 除非好似上面巴打講 做數既就另一回事

ROflmaoajsd巴打 栗仔熊巴打
大家都有睇starman 認同佢玩reits+bond既做法 不過我正係研究左內房債 主要正係睇佢地既穩健度 財務健唔健康 做左d功課都做好耐
13隻內房 有4隻係比較好 不過正係計依幾個ratio應該唔夠全面
如果大家都係買債 不如開個tg grp 分享下交流下
一齊share下自己搵左既料 美國公司/新架坡公司應該都仲有寶尋
好似上面巴打講 根本做唔晒咁多國家既功課

好，開左叫我
內房我得一間睇得上眼其實

補充句，我頭先咁講唔係因為話內房一定唔好
只係我自己設定既目標ROA無須要去冒大風險去買內房高yield bond姐
緊記!如果有槓桿，風險管理一定比回報重要

用收返黎既美金息慢慢去槓桿

唔係開個group?

我想問係咪有group 想加入

想join

點join

單巴唔好客氣，大家討論下，內房債危險有兩個位，首先係行業本身嘅經營模式政治風險很大，以前有認識鄰國地產發展嘅財金傳媒人早指出，內房拎地投地過程最易犯禁，一要抄你家就大把藉口。
其次牽涉鄰國政府萬一真係郁某間內房時嘅處事手法同底線，會唔會好似外國政府咁文明容許公司繼續償付債權人債務，除非債權人係國企或政府，否則其他小額債權人都係等維權，仲未計牽涉派系權鬥故意拖慢償付贖回進度，反正有幾黑亦唔輪到我吹，你覺得個yield真係吸引嘅咪揀一間小注一試（但好似好多最少認購額都10萬美元起跳），睇下係咪真係可以火中取粟，反正小注蝕極咪都係一萬幾千，有錯可屌無所謂大家討論研究下。

一隻大陸債都要USD200k，好難分散投資喔。美債/ETD/preferred share門檻低好多喔，我自己都有槓桿幾隻穩陣，TBC/HSBC PRA等算ok啦

我1.5倍 槓桿，即係LTV33.3%。我買1蚊S-REITs借0.33蚊坡紙。

我同ROflmaoajsd差唔多玩法，冇必要將自己推去危險位置，令到自己神經緊張。你buy starman應該知道佢三句說話，1) “最緊要計到數"，2) leverage 最終目標為de-leverage，3) 財務自由中“自由”比“財務”重要

我好簡單，定左一個合理嘅收息目標咪砌個preferred share/ETD/香港收息股嘅 portfolio

巴打入唔入個tg gp

加埋我啊

ib 個app 係咪做唔到 fxcon? 我search usd.hkd 搵唔到俾我換美金

請教 唔該

好啊

之前諗緊開槓桿買月息/季息reits
點睇？

留名學嘢研究先

我都想入

你就咁打USD SEARCH ,之後揀外匯就搵到

我見咁樣係 idealpro 黎 之前爬過文 話咁樣 唔係真係換左美金？ 我想實實在在換成美金先 麻煩晒

今日update左個新Function係IB APPS入面可以直接EXCHANGE
但只限於現金倉
如果要LOAN錢,始終都係要Buy / Sell USD.HKD

呢個close position應該真係幫你close position喎
唔係刪除 virtual position

方便好多

咁可以入一筆港紙
轉美金
再喺IB buy USD.HKD?

你long usd.hkd咪已經係買緊美金 沽緊港紙
所以應該係
存入hkd ->long usd.hkd
個balance就會係 負 hkd 正usd

唔好聽人鳩up先得㗎
兩個分別只係idealpro會多咗個virtual fx position 俾你睇賺蝕

有無人知IB 買港股 margin 收幾多哩息？
我上網睇好似得美股

點會冇，美金同港幣係同一版喎

即係4.85 哩？ 咁港股有無on list?

唔明你問咩港股有冇on list ?

佢意思係有冇一個LIST邊D港股有得押邊D冇
個答案係冇LIST

繼續新手上路 唔好屌咁大力

我入左20萬hkd 想換晒做美金
我嘗試 Buy 200000 usd.hkd 佢當我買20萬美金
但我 想 Sell 200000 hkd.usd 又無呢個Option
可以點樣齊頭換晒佢？

唔該巴打

咁知唔知939 on 唔on list

得USD.HKD， 冇HKD.USD
BUY即係買前面果種貨幣,SELL 即係賣
你想港幣轉美金，揀BUY USD.HKD
QUANTITY 揀200K HKD （唔記得詳細點㩒）

你想要美金既話又點會 long 200,000 USD.HKD?
200,000 USD.HKD = 200,000 USD = 1.57m HKD喎
你應該係要long (200,000/Exchange Rate) USD.HKD

所以 （200000/Exchange Rate ) 呢Part 要我人肉計 然後input 入去？ 如果係咁我知點操作啦

唔該晒上面幾位巴打

Yes, 至於英國大試管巴打講既輸入HKD Quantity我就未試過,唔識點轉

電腦版我記得唔洗計數，BUY USD.HKD 可以貨幣個格揀HKD

係喎屌
但咁就係借港紙

咁換咗美金之後直接買貨用leverage 就係借美金？

手計係得
都有得揀買入值200k hkd既usd

我有少少強迫症唔想見到有港幣剩

咁今晚開電腦換錢先 番工剩係用到 手機App

Apps 點樣轉?
我都唔識

假設你有200K USD,咁你直接買超過200K USD就會自然幫你LOAN錢
前提係你開AC時有講明要做MARGIN

有冇人知用IB買yen 再過返d yen去銀行 再去銀行拎yen 呢個過程使唔使收錢？

銀行拎YEN好似唔同LEVEL ACC有唔同限你免費拎幾多

咁IB入去銀行係咪都係每個月免費一次?

入不嬲唔洗錢

巴打有冇興趣入個tg group?
如有可以post tg link

加埋小弟

麻煩晒！

加埋

請加me

加埋唔該

IB 用戶
請加我

多多交流

睇緊IB d margin rate
JPY啲息真係平好多

如果借yen 買美金債，收到嘅息轉返yen 還
咁keep住deleverage 點睇
慢慢咁逐步咁減低forex risk

同埋大家玩開策略係收息就reinvest 定減低margin?

想問下ib係咪要有兩萬蚊美金先開得戶？

做到槓一半 100k入到場

加埋plz

留名咗但係未入GP

已經入晒tg gp無人上嚟

中伏？

加埋 pls.

please add me

如果聽日樓主都冇加TG GP
諗住自己開一個TG GP先

好

Add please

有無試過係IB 買/賣 碎股？

Add me please

不如你開個group add me . Thanks

開咗
債券REITS股票收息討論區

I am in. Thanks 🙏

巴打想入去學野
@happyboy13

唔洗

同問

已解決，直接打上去放就可以
佣金跟電腦下盤一樣

搭單問
如借日圓買日圓reits…又點睇！
想逃離支股

1.5%太高，因為實際息率係負數。
你買日經指數期貨好過

普通人，點先叫底？
日經margin買？邊個會咁做

零左右先叫底，人地做到，你做唔到，已經要收皮。
普通人唔好借錢買嘢。
期貨唔識都唔好掂。

邊間做零左右既息

同佢買reits應該諗長線，點解會拎期貨比？

各大ibank，衍生產品等

期貨果句我收返，唔識唔好掂。
換日元買reit可以，但係唔好借錢。